Moge God mij beoordelen door mijn woestijnen, en straft mij meer bitter lijden dan zelfs dit uur, indien door enige handeling of zal van mij nooit iets tussen ons!"
Hij deed zijn armen en vouwde haar op zijn borst; en ze leggen er snikkend.
Hij keek naar ons over haar gebogen hoofd, met ogen die blinked damply boven zijn doodsbange neusgaten; zijn mond was ingesteld als staal.
Na een tijdje haar snikt werd minder frequent en meer flauw, en toen zei hij tegen mij met een studeerde kalmte die voelde ik probeerde zijn nerveuze spanning tot het uiterste:-- "En nu Dr. Seward, vertel me er alles over.
Ook weet ik dat de globale feit; laat me dat is geweest."
